外媒：香港是全球最安全城巿示威較溫和 CNN記者：他們更設回收站！

香港「反送中」示威運動演變成衝突，警方使用武力驅趕集會的市民。有外國傳媒形容香港是全球最安全的城市之一，以往的遊行示威都是和平及安全，但隨着近年政治前境不明朗，加深了大眾的不滿及擔憂，漸漸把氣氛推向激進，但認為示威者比較歐美算非常溫和，也很守秩序未見燒車等外國示威常見場面，「（他們）甚至設立回收站」。

美國有線新聞網絡分析指，香港作為一個有700萬人口的國際大都會，鮮有暴力事件。根據警方本年首4個月的統計，香港只有約2,600宗暴力罪案，比起人口相若的倫敦的7萬宗為少；同期香港只有29宗搶劫案，倫敦則超過1.25萬宗。即使在以往的遊行示威，整體氣氛都是和平及安全。2014年的雨傘運動正正體現這種精神，示威者在佔領區自設回收站，自修室、藝術物品等，甚至有家長帶同小孩在午飯或假日的時候到場探望示威者。

周三的「反送中」運動遭到暴力鎮壓，警方多次發放催淚彈驅散群眾，亦向和平示威者使用胡椒噴霧、橡膠彈等，其中大部份沒有作出任何警告。有片段顯示警方多次把手無寸鐵的示威者拉到地上並用警棍毆打他們。美國有線新聞網絡的記者更看到警察向記者及撤退中的示威者發射橡膠彈。警務處處長盧偉聰同日見記者時，表示有示威者使用危險武器，包括鐵馬、磚頭等，甚至用削尖鐵枝衝擊警方防線。不過在場記者只見他們投擲雨傘、膠樽等。

周三的暴力事件震驚全港，特別是警方使用過份武力的片段，讓很多人更擔心失去自由後果堪虞。雖然示威者比2014年裝備更足，但與法國巴黎及西班牙加泰羅尼亞自治區的運動相比，香港示威者的破壞及對警方的侵略性少得多。香港政府批評示威者「放火燒毀附近的公共設施」，但記者在整個過程中沒有看到這個情況，也沒有汽車或輪胎被燒毀，反而示威者還會保持現場清潔，主動設立回收站。

美國有線新聞網絡

蘋果日報：

推

外國左膠最鍾意

Push

又要提醒唔好俾外國左膠洗腦,執垃圾回收就冇所謂
612訴求好清晰冇之前雨革啲ON9嘢

唔知點解覺得好on9，點算

係咪要去信建議佢地講埋啲偷野同傷人案

好多都同休班警有關

一日未撤回認錯 一日都要出

共產黨當年點解可以一下扭轉局勢？其中一個戰術就係臥底，當時大量臥底進入國民黨，呢啲人各自做野，互不知對方都係紅底，係重要時候就各自發放混亂消息、帶風向，最終搞亂國民黨內部，佢地打遊擊戰先有得嬴。去到六七爆動，工會聯啲人都係打響第一槍／掟野過去，成班工人衝個陣佢地就唔見左人，呢個故事話比我地聽，共產黨係會派好多臥底入敵方勢力度引起搔亂、挑起事端，我本人相信泛民當中就係有啲敢嘅臥底，尤其啲講就好大聲，但成日幫倒忙個啲。

返到黎今日，我相信反送中嘅呢大班人當中亦有呢啲臥底，大家要小心，要清楚地了解我地要咩、需要點樣做、做左可唔可幫我地得到想要嘅野
1.我地要咩
撤回修例，呢個係首要目標，個日可以有103萬人出黎就只因送中條例，其他咩林鄭下台都係後話，因為邊個做特首都係聽上面話（中共，甚或只係中聯辦）。
2.需要點樣做
需知道香港地市民係無槍，帶把折刀出街都好易有麻煩，但警察可以開槍，今時今時甚至不合法開槍都未必有事，即係話香港市民係無硬戰嘅能力。敢可以點做？靠外國？美國話知你，只想羅尾彩。歐洲國家？遠水救唔到近火。其他就更加唔使林。香港人只能自救，要靠自己人，靠人群力量。唔好睇小香港人本身帶到嘅效果，香港呢個小地方不論大陸人定洋人都一路睇緊。古今中外，所有政權都係靠大多數人同意黎企穩，那怕係極權，佢地只通過不同手段令看似所有人同意佢，香港亦一樣，上次一百萬人遊行已經驚動世界，包括中共，所以林鄭先加速硬推，可見人人遊行，威力巨大。遊行係最正統王道嘅手段去同政府表達民眾意見，直接話比政權聽佢地嘅基礎已經動搖緊，好似打機敢，人多就係重擊，人少就係輕擊，我地依家叫係打緊（細）boss，唔好妄想一下重擊就可以完game過關，一定係打好多下先打得低隻怪，過百萬人遊行嘅重擊未必每次做到，但就算係得二三十萬人遊行輕擊，都可以磨死隻boss，所以遊行點都有用，唔好再信人話「遊行完全無用」、「個次103萬人遊行都無用啦」，講呢啲野嘅人一係心水唔清，一係就別有用意。可以睇埋小弟另一篇。
連續既大型和理非遊行

送中條例第一時間係影響到香港嘅經濟，跟住先係政治方面。啲有腦嘅中年or有錢佬其實仲驚過你，香港經濟大跌，佢地身家即時跟住跌，但混食係香港人核心價值，佢地先無走到最前線，12／9阻街啲車好多都唔平。好似我上樣文敢講，連續既大型和理非遊行，仲要星期日，佢地參與嘅成本唔大，好大機會都會出黎。係今次嘅context，容我只將香港市民大約分作三種，盲共、沉默和理非、勇武，當中和理非人數最多，啲有腦嘅中年同有錢佬都係和理非，爭取到佢地出黎尤如有勁裝打怪，所以應以和平遊行為重。

3.做左可唔可幫我地得到想要嘅野
勇武其實唔係「正道」，好似食毒藥加buff敢。小成功嘅例子就係尋日12／6，勇武派起碼阻止左二讀，但實際會勇武嘅始終係少數人，太過激進（擲磚、雞尾酒、要殺警之類）除左比位政府妖魔化你地，插你暴力，強行合理化警察做嘅野之外，最大鑊係引起和理非反感，那怕係本身會出黎嘅都會林：同啲勇武一齊出，臨尾實好大鑊，搞到自己唔安全，都係林林先。無左呢大班和理非支持，所有勇武活動就無左群眾給予嘅合理性，而且本身又點都打唔嬴警察，最終變成極少數暴力分子，令政府出師有名收你皮。被政府轉移視聽，又無左班會落力阻止嘅人，政府好易硬推到。純勇武、排斥和理非遊行只會對反送中無益。連續既大型和理非遊行，林鄭政府除左面對公眾壓力（睇埋另一篇文），仲要應對大陸比嘅壓力，現代信息流通速度快，長期遊行大陸人好難唔知，中共會好擔心有人會借勢搞事，因為大陸都唔少人憎習總，習總一定會叫林鄭盡快平息事件，結果就可能係推唔到又要即刻完左件事，唯有撤回。

總結，勇武必須留返開會日先做大件事（係推警察防線，阻止開會，唔係為傷害警察），平時最多小搞，掟下膠樽雜物吸引注意力，警察一上就要散，保留體力，消耗警察體力同精神(佢地要成日stand by，又無假放)。要和理非遊行為主，勇武衝擊為輔。正如我上面講，猛禁激進勇武，只會對反送中無益，個啲成日叫人唔好遊行，只要激進勇武，叫人擲磚、雞尾酒、要殺警個啲有可能係臥底，去到現場都係開個頭，等我地同警察打，跟住就退後消失，事後抹黑示威者暴力。所以大家一定要冷靜（我知好難），唔好比人煽動，做真係有貢獻嘅事。

其實係好事，如果下禮拜有更大規模衝突冇人會怪示威者

香港政府批評示威者「放火燒毀附近的公共設施」，但記者在整個過程中沒有看到這個情況，也沒有汽車或輪胎被燒毀

其實有冇得告番政府誣蔑？同為個運動正名番？單純係一場運動而非暴動

老老豆豆，政府咁做同64個陣既學運抹黑有咩分別

無分別

高質